月入萬4到萬8既你，入黎講下點儲錢

到底月入呢個數，大家點儲錢
比幾多家用

比3分一家用之後，扣埋伙食保險都所剩無幾

利申 同屋企人住

比2k家用 一個月洗5-7k到 草起3xk

三份一 5k家用
儲到3k左右

係廣州返工
食住公司嘅
放假出去撘車10蚊來回 食百零蚊
唔駛畀家用 淨低齋儲

Cut家用

第一份工係15k
車錢$600*20=$12000
煙$1770
冇娛樂
唔儲 女仔唔俾家用

車錢一日600 搭咩番工

10分1比家用
買野睇岩就買 有剩拎去股票

16k
800 mpf
5500家用
八達通增值500
食1000
學日文800

收入萬7
三分一家用俾齊頭5千
同屋企人住+間中帶飯返公司食，食嘢2千左右
搭車5百-7百
日用品/雜費 1千
娛樂 5百-7百
另外每月會用1千左右買下想買嘅嘢
儲6.5-7千左右

利申：有男朋友 平時拍拖洗費大概佢2我1

當年搵萬八蚊我就真係唔捨得買保險

當年正職揾 $17000
大約 食$3000，交通$800，保險$1000，手機上網$130，家用$4000，拍拖平均$1000 左右
盡量帶飯食屋企，機鋪打機一個月$1XX 左右，唔捨得買ps3
大部份學習 / 娛樂都係屋企上網
再做下part time ，我記得係可以儲到100k 一年

當年 4k家用 食用4k-6k 儲8-10k

月入$19K，唔駛比家用，正常開支$3-4K，月儲基本$5K，果個月有多淨再儲。

2k家用4k食野車費電話費1k還loan
儲10k

保險真係好貴，但唔買打後大左仲貴

上面食住都平過香港勁多 應該儲到好多

絲打有冇卡數問題，好想控制下自己唔好錢，但平日食飯碌卡，人地再夾返，唔覺唔覺就碌左好多

利申： 卡數個個月三千幾 四千 好肉痛

上幾個月萬六果排：
6k家用
6k卡數(娛樂, 車費, 飲食開支)
0.8k強積金
剩低有時去下旅行就無晒

而家搵左份25k工輕鬆好多
女又無埋慳左唔少

家用 4k
食玩搭車買野加埋5k
月儲9k

揾18k左右

食住公司
每月課金20k
叫雞30k
買衫20k
唔洗家用
儲唔到錢又要交重稅好慘

FG第一份18000
分兩個account
一出糧即刻將10000轉落第二個account
3000家用
迫自己每個月最多洗5000
但其實3000都洗唔到

我自己卡數每月二千左右。我覺得碌卡好易會唔覺唔覺就碌咗好多，所以我主要用現金+八達通 啲錢過一過自己手會有感覺用咗幾多錢

碌卡嘅話一係就多過我會㩒出嚟嘅錢，一係就買下日用品，咁貴極都係百幾蚊，同埋屋企人都會買日用品，應該唔會用好多錢

同埋自己有用開app mark 住自己洗幾多錢，最好搵啲有得set saving target嘅app，等佢一開始扣起咗你一部分錢，就唔會有種仲有好多quota嘅感覺，就會睇住條數嚟摵

冇得儲
重刷

FG有萬8算好不錯

我家用+還學費用左65％
keep住用魔法卡維持生命

垃圾

火箭

13.5k
4k家用
月剩7500到8000
all in股票

家用2k好啦

求app名

唔使搭車食飯？

政府果個 財家有道

有呀 2000蚊內

絲打應該係日日遲到

但發現呢導好多人家用都比得多過我，令我好想唔洗咁多，比返啲屋企人都好

13

fg 16k
唔洗比家用
無買保險
車費+午飯錢每日100，一個月返20日工
夜晚屋企食
都儲到幾多下

但拍拖都洗好多

唔想俾人話賣廣告 自己用緊w字頭個app，貪佢計埋每日個quota，見到自己今日洗突咗，第二日就帶下飯咁

睇錯4萬到8萬, 出翻去先

女朋友仲讀緊書，18k，sales到數多3k
畀2000家用其他全2個人洗，儲唔到錢

見唔到有w字頭

我就係返工成日用電子貨幣，行街都係

各位絲巴有冇咩動力儲，或者目標

唔儲
用剩幾多就幾多

儲呢？！

目標主要係想同男朋友結婚 ，不過我本身自細都好enjoy儲錢嘅感覺

睇錯4萬to8萬
出返去先

絲打點抗拒買野既誘惑

巴打轉用debit card啦
我用返之後
都要半年先戒甩購物癮

乜黎咖？

自己有少少完美主義，買完一樣嘢，會想買埋其他同類嘢，然後會諗住咁咪要買好多，咪用好多錢 —>肉痛唔想買第一件嘢

即係銀行卡
停用credit card係唯一出路

錢家有道個app好似都幾好 如果冇用開嘅app，我應該都會試下呢個

之前係呢個數，要俾埋租加學生貸款每月7000 食飯budget 3000左右，儲2000扔落去投資，淨番果買衫褲鞋襪，溝女去玩清哂

我個人冇乜投資，都想學下

15000 家用
600 坐車
100 早餐
午餐晚餐食屋企
比老強金 姦完5% 剩幾多儲幾多
每月都有2K左右儲

3分1家用 同屋企人住 早餐晚餐自己買野煮
Lunch 食40 至60 蚊
朝早搭巴士 放工行路番屋企 每月儲到一半

學費好貴 好彩我已經叫半學成

我以前唔識理財欠落好多咭數，後來有朋友教我與其諗儲幾多，不如控制下用幾多，除咗上網電話費基本開支，我每日只比自己用$100，早餐咬個包，食晏盡量食平，如果一日食貴咗另一日就食廿蚊麥記，攪攪下成咗習慣，唔單止還晒錢，仲儲落少少。

草你老母

卡數真係千祈唔好留，話知你賣屎忽又好賣乜都好都拿臨清左佢

月入萬八
強姦金九百
二千比嫲嫲
七千月供股票
返工行路零車費
放假洗費一至兩千左右
差唔多個個月都儲一萬以上

14k一個月
全儲
要洗錢問老母拎
一年儲到十幾萬

之前做廚房萬6
係公司食埋
行路返工
唔比家用
食私煙之後索性唔鳩食
打機唔課金
娛樂收工同同事喪隊公司酒
飲到HIGH HIGH地 返家即訓
人仔電話費68蚊
無女
返左半年儲左6萬幾蚊
我E加成年都無返過工

當年扣埋mpf萬8蚊 每星期用$1000蚊 $4000家用 $10000儲起

好撚慘
btw 咩樓供5000

‎[月供股票] 2018年11月

月入萬3...就死

岩岩出黎做野頭2年
17,000左右，儲5000、家用5000、自己洗7000
其實我覺得7000都已經好好洗，之後加左人工就儲多左錢
如果想去下旅行/買下野就係戶口拎10,000左右
儲錢好緊要呀!!!

我14k
mpf $700
交通$800
家用$2500
電話寬頻$270
約食飯 雜費 讀書$1000
少出街 食屋企

剩番都有$8-9000左右

咁就唔撚慘

第一份工18K,家用4K,儲7K,其他開支6K左右

入15k
家用3k
老強750
保險667
返工食同車$ 1600到
剩返9k 洗
每月儲5k-7k

呢個post係連登最貼地既post

代答，唔洗儲，份糧更本就用唔晒

每月儲得雞碎我情願唔儲，想fing就fing

搵萬八 使完仲儲到三萬幾

上年16k時，扣埋老強15k，5k儲5k家用5k自用加家庭雜費加買餸錢（自己煮飯），一星期帶3~4日飯加日日寫帳簿
最少叫做到個個月有增長同屋企無投訴先

萬八
搭車食飯 7500
課金 4000
其他消費 6500

月光族
$0

唔比家用，儲八成

租2100
水電煤 兩個月6~8 舊
上網/電話 每個月 250
家用0

月入15~16k

係咪睇唔起搵12 既人

洗4000
儲4000
家用4000

炒股每月賺幾k

搵18000
家用6000
儲7000
用~4000
有剩儲埋

21k
老強1k
食飯3k
租+水電煤3k
課金平均1k
帶屋企旅行除返每月2k
雜費日用品2k

儲9k

600蚊車費

做個記錄

手機上網120
剪頭髮 120
行路返，交通0
食飯食公司訂餐，1個月250
有得住屋企，家用5000
冇咩娛樂，一個月使費 200
冇保險， 0
mpf 900

收入18000
支出6590
淨收入11410

做10 年大約有137萬

g

睇錯4萬到8萬入左黎

不過第二份工都係14K
4K 家用 4K 讀MSc

高鐵

計乜L野數

大家都好優秀 一出黎做野就好似供緊樓咁樣

知唔知 k字點解

係咪一個月兌31張一百蚊袋岀街

頂，好羨慕

巴打洗會唔會考慮儲7000 洗5000

咁都三份一，有冇住家飯食先？有就叫父母煮多啲帶埋飯，冇就cut啦

我都想 但塭得呢個錢睇怕都冇乜時間上網

睇錯4萬到8萬

一時時煮囉，冇日日

個個都比咁多家用cls

冇朋友

月入16k
家用$7000
儲蓄$7000
日常使費$1800
雜費$200

做咩要儲錢

臭西雞港女

4k家用
6~7k洗費

50k 爸爸幫我儲

16K
每月開頭先儲6K
必要開支: 3K家用，車錢1K，電話費$150，學野$800
剩返的就係飯錢+娛樂。
有拍拖，所以平時LUNCH慳錢，拍拖先會洗多D。
每月仲有剩會儲埋。

雙糧,BONUS,利是全部都會儲起。

當年18k
家用 3k
車費+lunch 2k
買電子野/課金/其他興趣 3-4k
剩低儲8k
炒股平均月賺多2-3k
都儲到10k+

14.5k here
拍拖3500
養車5000
老母有間屋但係都要我交租 循例3000
其餘就儲

13000 還錢
13000 月供股票
10000 家用
3000 第二頭家家用

睇錯4 萬， sor

返多份pt

供樓都萬5
3千點生存呀...
想像唔到搵萬8係點

用五千
比五千家用
儲一萬

月入16
4k家用
5k保險
7k還債
儲0

未夠萬四

月入 13k +幾k pt
1k油錢
8k 月供股票
2k家用
2k拍拖
0.5k tunnel/交通費
月儲1萬up

保險

唔洗買蘋果去旅行？

月供邊隻

qUad,axc

領狗 中電

揸咩？

老電

好可悲既生活

其實實儲到既
我咁岩未試過係你個RANGE 入面
對上份工13.9K 自己租樓住 一樣儲到 煮多D 飯就搞掂

睇錯4萬到8萬，出返去先

呢家既1蚊等於將來既7蚊

2k家用
其他無計 大約每個月都儲到8-9k到
本身又有買股票 雖然蝕緊
同本身每個月都拎幾百買下波 都汁到下零用錢

淨係儲錢無乜用 要學識財富增值
襯自己後生 承受能力高
我基本上高中低風險投資都玩下 最終目的係搵到適合自己的方法增值財富 而唔係死儲攔儲

當年兩萬差唔多月清, 供樓都無左1萬

月入35k
食飯30+50+60 屋企唔煮飯 * 30日 = 4200
坐車 40 * 22日 = 880
泊車 1200 + 1500油 = 2700
煙 = 1700
家用 = 2000 拎黎交水電煤租買日用品
娛樂 = 3000-4000 睇戲食飯飲野
其他儲哂 大約20k 左右

睇錯4萬到8萬

上一頁

份工放8日左右
應該有6日去埋返pt 格硬搵多兩三千洗

自吞一打膠 睇錯萬4-8

唉又係成班仇女撚，唔通成日同男朋友爭請食飯都要同你地報到咩

而且拍拖洗費我地淨係得食飯，食餐貴嘅一定會俾返大概一半（e.g. 23X都會俾返起碼100）出街買自己嘢從來唔洗男朋友錢，又唔會追潮流唔買名牌，拍拖咁耐自問冇做過對唔住男朋友嘅嘢，唔明啲人又雞啲乜 不過啲兒登仔係咁

咁又點 時間一去不返 到時你不再年輕

點解個post咁多人

30歲會開始用錢 個基本本金已成形

3k家用 3k車費食飯雜費
其他月供股票

最後我會靠利息黎生活 睇你想幾時享受 我會選擇遲少少享受較好既生活

睇錯咗4萬到8萬
Sor我出返去先

月入16k 扣左老強圍返當15k

6k家用
1k-2k 阿妹零用錢
3k-4k開支
4k儲錢

FG 14K
全部俾咗老母
有次老母借咗7萬俾親戚 一句都冇問我

佢出返零用錢比你呀?

月入16000
比4000家用
儲10000~12000一個月
利申：返工唔洗搭車 包兩餐 同條女散咗唔洗養

點解大家都比咁多家用？兩老都冇翻工？

八達通每個月入800蚊 唔夠可以問佢拎
一至五帶飯食 星期六先出街食 食唔超過100蚊
水電煤 電話上網費保險係我份糧扣
接近零社交 零消費 最多都係買game
我單親 佢冇做野 望唔到將來

日日搭的士

搵13k 月月卡數20k 要卡疊卡還 無出路已經

實數18000
5千家用
拍拖食飯車費雜費連卡數盡量想控制係一個月五千內
月儲8千至一萬
想儲錢結婚

說服佢 用剩餘既錢做投資 買收息股都好 再唔係 起碼做定期啦 最好方法係你學識投資

轉一轉工可以加咁多，勁！

當年第一份工8k

2.5k 家用
保險1年萬2，當每個月1k
搭車，巴士轉地鐵，來回30蚊1日, 30 x 22 = 660
lunch 1 餐30，又660
考試1年考4科，又萬2，當每個月1k

淨低儲

屋企家境ok, 唔洗家用
早餐自己煮
午餐自己買餸煮飯
一至四帶飯，星期五出街食
晚餐屋企食
返工車錢約200蚊多少少

搵18k 儲50k

將D家用好似利是錢咁 話幫佢哋儲住先

all in 沽期指，等股災收錢

睇錯4萬至8萬
我都係出番去先

18K 出糧分3份入三個銀行戶口
6k 供樓（幾年前買居屋）
6k 生活雜費
6k 儲蓄all in 股票
獨居單身狗。父母未退休。佢地退休後，6k 儲蓄會變家用

20k
1k mpf
3k還銀行
3k家用
2k5分期
雜費學債500

27k
6k家用
1k還loan
洗3000連交通

儲17k

咩app？求介紹

儲到？

當年正職揾 $14000
$3000家用
搭車每日$20 x 30 = $600
出街食飯每星期三四次，$250 x 4 x 4.2 = $4200
好少買衫，其他儲起

萬3都岀到去住？好勁

絲打住邊頭

16k 月儲1皮 唔洗比家用
依家27.5k 3000家用 雜錢1000
車800 買衫2000
食飯700-1000 有時帶飯
出街2000 儲皮8左右

到底30歲前要儲到幾多先致唔失禮
好有壓力

利申:月光 族 好想開始儲錢

扣完mpf 18k左右
6000家用
600交通費
230電話費
返工帶飯、無女、無去旅行、無追iphone
間中出街食飯、買日用品
供股3k、月儲4k-6k

我自己用嗰個app叫wally呀，我用lite嗰版本都夠用，俾錢版好似有得link銀行account(?), 我唔sure

search過好似an ios都有，佢扣咗target個數搞到我成日覺得自己好窮

扣左對你好咋！

你都搵好多下

俾三份家用要賣命填數

帶飯，跟順風車

成班友吹水車大炮

你搵得愈多，自己駛既相應就愈高，搵5 雞野駛5 千儲3、4 萬，屌你真係幻想緊自己搵5 雞野

睇錯4萬至8萬 出返去先

搵15k
食2k
娛樂+買野1k
交通1k
家用4k
每個月儲6k左右
每日都諗有咩方法搵多d錢
買樣野都要諗好耐先買

連你呢個RANGE都達唔到...

搵五雞一個月起碼使三雞

16k
家用2千
交通食飯2千
娛樂2千
有1萬儲到

Ff大賽

收入好多，但唔洗錢

三千家用 二千日常開支 六千炒股 其餘儲

連登都大把FG 30k

加人工呢樣其實睇你野心 同埋肯唔肯去改變

認真答 啱啱翻工9個月 15k (頭三個月14k）
冇雙糧冇bonus commission
大時大節生日會有利是呀咁
另外有幫鄰居補習 通常考試前補 就大概有2000
冇乜投資 但自問都幾慳

雖然係話一個月支出 但拉開呢幾個月咁計大概：
1. 家用 3000
2. 交通 900 新界東過海翻工
3. 食 2000-2200
（早午晚都會買野食 屋企可能一星期有一半日子夜晚冇人食要自己搞掂 但一個禮拜都可能有一兩日帶飯 約friend既話一個星期都會有一兩次食over $150 其餘頹食 但好鐘意一出街就飲天仁）
4. 雜費 800 (apple music 每月捐錢 電話費供緊ipX）
5. 買自己野 1000-1500（出街會有特別慳住 但online shopping一買就買好多 但次數唔多 通常一季季咁買衫 護膚化妝品都係有用開 冇哂或者好偶爾先買新）
6. 打牌 買下波 +/-1000 有上有落 唔定
7. 其他 1000

正常社交冇拍拖 偶爾夾份買生日禮物 farewell
一個月可能睇一次戲 唱一次k 揼一次骨咁
都睇四五次演唱會 580-2200不等
去過一兩次大陸澳門短trip 一次泡菜
平時興趣係上網 毒 所以都好少飲酒 唔蒲

唔計本身積蓄 9個月以黎儲到大概40k

家用2-4k
車費700
儲蓄3300
雜費600
食飯唔定
無留意儲幾多

發覺大家做咁多野都冇卡數問題，有信用卡反而仲窮左

習慣洗大咗 慳唔到